大台追究《愛．回家》「五一」抗爭手勢 傳負責導演已遭解僱

被嘲是CCTVB的無綫，上周三晚（9日）播出的處境劇《愛．回家之開心速遞》中，竟出現「五一」抗爭手勢，鏡頭中兩隻黃色膠手套，一隻手的中指舉「一」，另一隻手舉「五」，在電視上播足14秒，頓成網民熱話。事後無綫回應指已查看片段：「究竟係有心做出呢件事定係巧合，在公司來講巧合嘅機會比較細。」無綫估計是「有心人」刻意做出破壞情況，聲稱會嚴肅跟進此事，不容忍類似事件發生，揚言要找出故意製造破壞的人，又指由於此事牽涉許多人，要「緝拿」涉事人士並不容易。

據《蘋果》收到消息，無綫昨日就《愛．回家》驚現抗爭手勢風波，解僱了一名導演Justin，有指Justin乃負責該集拍攝工作，因此要負上責任，Justin已接獲無綫通知，昨日正式解僱，而Justin返回無綫後，也有跟同事拍照留念。

ＣＣＴＶＢ連藝人講句「香港加油」都唔得

執柒左佢啦

對手套放得唔好都要畀人炒

其實只需要高層解釋兩句，件事就完！乜鳩都上崗上線…有得分？

應該成套愛．回家CUT撚晒佢啦

tvb手足-1

挑,你班連登仔咪又係日日追
晒鳩氣

究竟眼力要幾好先睇到對手套向下係咩手勢?

睇你個楊明啦，晒鳩氣。

TVB執咗佢啦

#31841

可以迫班豬自我審查

擺到明冇心都屈到有 係得嘅

其實唔好笑，完全係文字獄，同支那冇分別

套野好多人都比人炒晒
回晒塘
遲早摺埋

莫須有咁清算，激嬲支那市場了

明明反轉咗個五一手套 係反五一咁解

算係無理解僱喎

影視創作唔俾有信息嘅
呢個電視台就收得皮啦

人地目標係做香港良心嘛,行亞視條路就一定架啦
至於幾時執,就睇幾時有得睇中央電視台香港分台啦

CCTVB果然係香港首屆藍企

無得分，但就係要清算

完全傳承左支那文化

咁既垃圾公司早走早著
佢炒你仲拎多1個月糧la

佢條撚樣仲係＃1扮哂野
口裡說不
做啦

嫌股價同boycott行動仲未夠定啦

支持

TVB 唔該跟才子個解碼炒晒全部員工

其實藍絲睇電視係咪逐格逐格咁睇
然後逐格畫面分析有冇疑似港獨元素

笑撚到仆街

陶傑煲出嚟㗎

文字獄cls
遲啲香港本土電影實禁呢樣禁個樣

屌

連特警都爆6個post,你班連登仔幾撚柒

一方面屌人攻擊佢啲廣告客戶
另一方面就因為呢啲嘢炒人

叫愛．国家算啦

今次連登仔真係大成功
講兩句藍屍電視台就殺自己人

反轉掃把=反對一黨專政

紅衛兵

直頭唔講都得啦 班藍屍咪又係繼續八點睇住愛回家食飯
你估佢地會轉去睇viu咩

痴撚線少少嘢就起晒鋼 扼殺香港創作自由

以為假膠黎
咁樣炒幾多人都唔夠用

垃圾電視台

你出黎做野未?

仲唸住奶支
好快收皮架喇

垃圾台

完全係文字獄

希望cctvb股價日日沉底

有咩唔笑得
做得tvb 抵啦

傻尻 賠錢比你囉，又蝕錢

做到成個奴隸咁
人工又唔係高

cctvb成班高層咁垃圾應該打靶跚

洗唔洗咁敏感

仲有森美唔驚

陰傑賠錢比人啦

陶

影屎台：
愛回家好黃，繼續睇

小氣到仆街
垃圾公司

無綠姓黨 絕對忠誠

邊撚個追
大家淨係見到你追

對tvb 黎講，冗員代價大定係你唔做佢份工代價大？
佢俾一蚊你，但係你表現唔值一亳子/做錯野，其實咁都可以做成傷害

原來陶傑都係藍絲 睇tvb

抵死 仲做tbb

車，咪揾過份工囉，大把世界，去viu囉

本身已經財赤 而家可以籍機炒個人工比較高既

傳姐 冇理由咁on9無線小小野就追究

呢排撞車撞成點呀

連登仔又害到俾人炒

破壞左d咩？

之前有個貼黑白是良知memo紙嘅監製李志倫同佢下屬全部炒晒，你覺得無綫唔會做呢啲on9嘢？
自己藝人出席撐警活動就得，表達唔同意見就炒，黨媒認證。

宜家tvb 7成都係政府或者紅色資本廣告，一有危險就梗係表忠

黨媒認證

下，真㗎？
以為9up

咁誇張嘅
tvb真係癲㗎喎

乘機炒人，反正都要cut 開支。
就算以前無咁政治，做呢類工作都已經同自己人生過唔去

文革

明明只係班食飽飯冇嘢做嘅人
得閒得滯 咩都加入自己睇法

Justin Fung IG已private, 真係慘
琴日都好地地 做藍企業冇保障

抵佢股價跌到仆街

點會炒人啊 肯定係叫佢自願離職啦 如果唔係寫花佢個記錄

全香港都玩緊文字獄

好慘
最多咪道具組做既
關導演咩事

以後每集都搵位出黎發大，等你炒哂成個電視台既人

做成廿集得6個post
你班cctv打手都廢下

Cctvb
文革式批鬥清算

本身都唔留意張圖....
邊條友過份解讀
搞到人地無左份工
愛回家無哂陰串

播做愛．回家

好撚多pr係到搵食

咁成班演員望住對手套咁樣都無出聲⋯⋯

手套放得唔好就叫刻意搞破壞

我成家無睇TVB年幾 有咩幫到你

已經block柒咗條撚樣，唔係呢張圖，就已經見佢唔到…

咁都得？抵佢嘅股價插到新低

開過tvb即討post嘅全部都完全封鎖咗

以後唔比用518964呢6個數字呀笨，on撚99

歡迎Justin嚟呢度你問我答

莫須有....
可悲

炒啦
炒多啲

嚴格黎講算係喎 都唔係咩嚴重犯錯
跟本就莫須有

咁cctvb係咪要改股票冧巴先
0511 意識不良喎

劇集都玩政治

大陸文化

tvb不倒，香港不會好

過Viutv做囉 驚閪咩

仲有同事敢同佢拍照留念
唔驚秋後算帳

巧合啫講真，不過班高層杯弓蛇影實唔信，又乜都政治行先驚中共實炒

執柒咗佢

以後唔好用黃色，唔好著黑色啦

納粹CCTVB, 希望你早日俾人裝修

因為tvb係極權文宣，所以佢要作警示畀自己啲員工知：黃絲必炒

繼續

介紹台灣唔講中國台灣 記住即炒呀

好似the dictator入邊冇啦啦被Aladdin處決嘅人同動物咁

仲睇tvb即係支持呢間扼殺異見、扼殺創作自由嘅垃圾企業

炒咗藍屍導演

邊個報西方國家好嘅新聞即炒

算唔算無理解僱？賠償如果跟唔足，就要協助事主向香港央視追究到底

回家師

香港一日有呢部洗腦機器，老百姓都不會有好日子過

用香港人下一代換高層榮華富貴

李寶安請既打手

得你睇咋，咪撚扮我哋連登仔，行開啲啦屌你老母

round
pointy
round
pointy

marked

睇tvb內鬥真係幾好笑

CCTVB係咪無工會？

才子好波

CCTVB 無恥至極

剩返藍屍廢老睇，好快得

仲有人睇

腦係好重要嘅器官

睇班黃絲搵咩藉口繼續睇tvb先好笑

之前立場蘋果啲comments個個衝出嚟認自己有睇愛回家

弱智五毛撚 只有你冚家睇而已

份約有寫唔可以做黃絲？

越炒越折墮 高層加油

股價日日跌

垃圾台 成日用埋d明顯同低級植入式廣告 好心佢啦

連登仔: 「CCTVB入面全都係藍」

槍打出頭鳥

唔係點叫CCTVB

5. 誰最先提出牛頓第一定律？

係咪陳國邦呀

入面有冇黃，都抹殺唔到tvb已經淪為極權打手嘅事實，抵制tvb依然都係每個支持普世價值嘅人最基本可以做嘅事

唔通公務員有黃絲就支持返政府咩

又中計tvb

法國大革命發生在甚麼國家我屌你老母咩唔通發生係你老母嗰臭系度咩垃圾CCTVB

係放得太好被炒

痴痴地

就算無理解僱勞工處都唔會理架啦，咪又係正苦部門

球證旁證足協足總

感覺同習近平將周永康抄家一樣
入得奶共公司做野，就預左有咁嘅下場

記得有連登仔講：「賺藍屍錢，洗落黃色經濟圈」，根本係bullshit

愛回家最多廣告費，冗員？點冗法？
咁樣楊明都係冗員

推

自由?咩黎架..食得架?

中國?

利申,唔撚識..
發國大革命,贏國大躍進.

手足被炒，有冇辦法幫佢搵新工，唔想佢變成condom

其實一開始無人講,應該大部分人都唔會留意到

都唔知開心定笑佢
明明成件事 都係網民吹既姐
咁就搞到有人無左份工但tvb又想抵佢死
不過調轉諗 就係因為玩膠 更加睇得出tvb幾奶共幾玻璃心幾核突

聞到陣亞視味啦

2014TVB 已經死左

fact check唔到 但唔覺突登擺

反轉既🖐🏻👆🏻好明顯係反對多過支持

點解成班有份拍既唔駛炒
係得現場既一定見到 但係又唔撥亂反正 罪加一等

網民令人冇咗份工❌
TVB自我審查，迫害異見⭕

「攬炒」導致百業蕭條❌
政府施政失當，咎由自取⭕

政府狗最鍾意講呢句

要講香港收皮先得

你追咋 垃圾

鬥紅

屌你屈得就屈

愛回家幕後都炒左唔少人

CCTVB真係好撚ON9

唔好用埋曬啲蝗語啦，乜撚叫上崗上線？

武漢肺炎唔係源於中國

唔好講笑，其他節目就算唔睇，呢套的確係好撚多人追

以後d導演拍乜狗屎垃圾都要逐格審查

仲有落廣告嘅金主，冇佢哋嘅資助點成事，係中國人嘅一定要抵制罷買。

文革2.0

On9仔

大婆台心諗，你發起杯葛行動我報狗拉發起人囉，反正我係大台，收視率最好，大把自稱黃嘅睇，冇錢問政府拎囉。

維民所止

其實我覺得係無意 btw個導演好慘

去viutv啦

應該出續集 愛。送中 奶盡D

大鋼係叉燒丙成家人搬咗去深圳
開藥房又有
返辦公室唔知JM9又有 (順便置入埋大陸淘宝片啦親)
有X總用強權溝囡又有
長腳蟹返東莞用腳出十八式又有

Fake到 建議下次見到佢就貼一貼

岩
就算唔成套cut
在場個班演員都應該炒晒佢
有咩理由唔出聲

屌 笑撚死即刻bin c

笑L死，條友分分鐘係藍C黎

又確係多人捧場喎推幾個post

入面至少一半係gay佬圖&金剛棒

支持警察都唔比

追劇原來係藉口

我信唔係特登，只係無線搵藉口炒人，以前貪玩做過茄喱啡見D人做嘢擺景都係好求其。

我記得當時班友拉隊入去洗版

幾壯觀下

CCTVB梗係借啲意炒人啦
今年搞成咁

咪係，成班攝影燈光道具收音仲有演員都一定有份串謀！仲有剪片見到點解唔剪走佢？

有冇搞能錯

咁就真係抵撚死

其實無人講無人會知

個連登仔咪係你囉

玩下手唔係導演做的 佢會鬼落手整道具

無綫估計是「有心人」刻意做出破壞情況

唔講以為成個廠打爛左

個導演自己話無事喎, 即係無事囉

想笑死人咩

屌
呢啲撚樣最好就叫連仔ban撚左佢

On9

做完愛回家有乜做

同當初叫小學雞小熊維尼一樣
文明世界點會諗到呢啲梗會ban維尼

咁成個台炒晒合理d

幾好笑

佢唔講 我都唔覺眼隻手套

炒得好

好似思覺失調咁乜都自己諗一餐先出得街
玩死自己啦on9 tvb

政治打壓
有無人知邊個膠層決定？推上國際戰線

垃圾TVB

睇咩年代呀，2020年大把娛樂，幾十蚊有Netflix有HBO睇仲要睇TVB？你個人進步下啦好冇呀

柒撚到

維民所止
文明程度同清朝有得fight

唔講政治，品味要幾低俗先覺得冇tvb唔得

藍屍都識得睇湖南衛視啦

go to viutv

我朋友有裝Netflix仲日日追愛回家
另一個朋友話cctvb有黃藝人但唔敢表態

才子今晚光明頂又有野抽

呢啲真係「前線底褲好撚黃」級別嘅笑話嚟
咁撚大反應

叫佢地單機睇
唔好參與討論幫tvb宣傳

索性成個台cut咗佢，一了百了

記得愛回家係阿肥姐電話訪問都支持既劇集

痴撚線

做人中肯啲講句
呢鑊野唔關藍絲事
係自己人煲出嚟
用意係想等藍絲內鬥
只不過估唔到CCTVB會搵人出嚟祭旗啫
(唔知個Justin係黃定藍)
如果係黃
只可以話弄巧反拙
亦證明咁樣嘅手法係會有可能誤中副車
除非你覺得做得TVB 就算係黃都係抵死

然後森美仍然有Job

其實 乜鳩係上崗上線？online game登入？

中肯講句咪tvb必須死囉
唔關藍屍事？
最早喺藍屍gp cap出嚟㗎
仲有單嘢明明再一次反映tvb自我審查&迫害異見&扼殺創作自由
你唔屌tvb反而屌有人討論搞到條友冇咗份工

得罪講句tvb有朝一日執笠，點都有黃員工失業。咁係咪唔洗抵制tvb？

被炒果個只係代罪糕羊，真手足仲係入面，要全部人炒晒就最穩陣

鑊野save hk爆出黎

佢都算最勁嗰個
電台播埋榮光都無封殺

要靠佢嚟吸淺黃觀眾

差個0就全部數字無得用

condom 仔

好彩我已經無睇TVB好久

自己google 下啦 特定term 嚟

This????

條友嘅思維真係好撚搞笑

個個都話其實無心

但無心其實手套好難會整到得一隻手指伸出黎喎

Good ar 繼續抄多d啦

on9

典型懦夫思維
對有權者嘅惡行視而不見，反而走去指責冇權者

？
玩膠玩到敵人狗咬狗 賺晒啦

據當日有份在現場的員工透露，該場戲份原本講述劉丹演的熊樹根一家在大掃除，在未埋位前，有藝員將其中一隻黃色手套擺出「舉中指」手勢，其他藝員見狀亦有大笑，誰知出來效果卻變成「五一」手勢。有指大台徹查真相後，仍執意要炒Justin，讓他成為此事的代罪羔羊。昨日無綫官方承認有人辭職，但不會評論個别員工離職事宜。

坊間最初指Justin是被解僱，《蘋果》收到消息，原來Justin被迫辭職而非遭大台請食無情雞。有知情人士透露：「Justin喺TVB已經做咗8年，公司唔想賠錢畀佢，就迫佢自己遞信，仲話如果佢唔遞嘅話，會以國安法嘅理由報警。」由於Justin自己辭職關係，據知他不但拿不到長期服務金，連辭職代通知金亦一併一筆勾銷。該知情人表示：「公司話既然Justin自己辭職，原本要賠3個月辭職代通知畀公司，但公司話而家唔使佢賠喎！明明係有人諗縮數，就講到大仁大義咁，分明大石壓死蟹，所以好多人都睇唔過眼。」

cls

係咪劉丹放

真係有啲咁嘅垃圾

Btw入影視台真係大開眼界

人地食腦, 表少少態, 掌握個溫度

幫人食死貓陰公

要求永久停播反中劇「愛回家」

影視台開心畜隸：繼續支持愛回家！

最慘完全唔關事
又唔係佢放

以後唔好提五一勞動節!

Tvb黃屍劇可恥

個導演表演生呑大貓

這就是支那統治的結果

超合作運動，以後一見黃色、黑色、數字5, 1, 8, 9, 6, 4就舉報，同班藍絲狗玩

所以tvb必須死
記得每晚做任
餐廳播tvb就唔入

我覺得成套劇停左佢會比較好，少啲顧慮。
唔好再拍自家劇集，始終台前幕後總會有害群之馬，好難確保冇同類事件再發生。
買多啲內地劇返嚟播，咁就可以確保啲內容同埋演員係冇問題。

成個TVB直情停止運作，用CCTV取代算啦

網民都要幫手搵
要tvb炒哂啲黃絲導演，演員

老細新招

你唔辭職就用國安法拉你

黨台嚟

打稻草人
去睇吓個po推得幾慢先出黎柒啦

導演出嚟講兩句

仆街cctvb

係時間改名叫愛 回支那家

藍唔緊要,我都係藍
都唔會咁追tvb D 劇追到咁呀嘛
係咪真係有輕度弱智呀？

仲回乜家吖! 叫 愛．回國 啦!

據當日有份在現場的員工透露，該場戲份原本講述劉丹演的熊樹根一家在大掃除，在未埋位前，有藝員將其中一隻黃色手套擺出「舉中指」手勢，其他藝員見狀亦有大笑，誰知出來效果卻變成「五一」手勢。有指大台徹查真相後，仍執意要炒Justin，讓他成為此事的代罪羔羊。昨日無綫官方承認有人辭職，但不會評論個别員工離職事宜。

唔撚係佢寫篇文講咩